{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Ô∏è Paadid purjetavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa taimi ja vetikaid."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Ô∏è Pritsin tinti, kui kardan."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. M√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun ookeanis."},{"text":"Mul on palju hambaid."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha hirmutavas filmis."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen roosa ja elan ookeanis ning mul on palju k√§si. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Ma n√§en v√§lja nagu t√§ht."},{"text":"Ô∏è Mul on viis k√§tt v√µi rohkemgi."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib m√µnikord leida ka rannast."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes elab ookeanis ja olen tuntud selle poolest, et olen tark ja s√µbralik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen kl√µpsivaid h√§√§li."},{"text":"‚ñ´ Mulle meeldib m√§ngida palliga."},{"text":"üôÇ Naeratan alati."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Pingviin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga suur ja elan ookeanis, aga ma ei ole kala. Hingan √µhku l√§bi augu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tilastan vett √µhku."},{"text":"Laulan laule vee all."},{"text":"Olen suurim loom Maal!"}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen pika kehaga ja stingeriga mereolend. Ole ettevaatlik, ma v√µin sind ≈°okeerida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏èKasutan oma stingerit kaitseks."},{"text":"Ma v√µin sind oma kehaga ≈°okeerida."},{"text":"Ujujad peavad olema ettevaatlikud minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":true},{"label":"Elektriangerjas","isCorrect":false},{"label":"Manaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Elan meres. Ma n√§en v√§lja nagu taim, aga ma olen loom. Klounkalad armastavad minus peituda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Klounfish teeb oma kodu minus"},{"text":"Kiikan vees edasi-tagasi."},{"text":"Aitan kaladele vett puhastada."}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Sea Anemone","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma olen suur mereolend. Olen lame ja ujun suurte uimedega, mis n√§evad v√§lja nagu tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma n√§en v√§lja nagu lendaksin vee all."},{"text":"Elan soojades ookeanides."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib s√º√ºa v√§ikeseid kalu ja krevette."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Mantakiir","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Twinkin taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"√ñ√∂sel v√µib n√§ha paljusid minust."},{"text":"Ma ei ole kuu."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja sa elad minu peal. Mul on maad ja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu kodu."},{"text":"Keerlen ringi ja ringi."},{"text":"Taimed ja loomad elavad siin koos sinuga."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Mind saab vaadata ainult spetsiaalsete prillidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Ilma minuta oleks Maa k√ºlm ja pime."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Lamp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber Maa. Vahel olen ma t√§is ja s√§rav, vahel n√§ete mind vaevu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran √∂√∂sel, aga mul ei ole oma valgust."},{"text":"Muudan igal √µhtul oma kuju."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur staaride seltskond. M√µned n√§evad v√§lja nagu loomad v√µi inimesed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen t√§htede mustern√§idis."},{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Nende selgelt n√§gemiseks on vaja teleskoopi."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, nagu suur kuuma√µhupall, aga palju suurem. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud asjadest, mis ei ole tahked ega vedelad."},{"text":"P√§ike on √ºks minust!"},{"text":"Mind on leitud √ºle kogu universumi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur √ºmmargune kosmosekivi, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Maa on √ºks minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui kuu, aga v√§iksem kui p√§ike."},{"text":"M√µnedel on r√µngad √ºmber."},{"text":"M√µnel elab nende peal inimesi."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Laskmist√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen grupp paljudest t√§htedest, gaasist ja p√µrmust, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur ja mul on palju t√§hti sees."},{"text":"Linnutee on n√§ide minust."},{"text":"‚ñ´ M√µned on kujulised spiraalidena."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen hele valgusriba √∂√∂taevas. Olen v√§ike killuke √µhus p√µlevast kosmosekivist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Suumin l√§bi taeva t√µesti kiiresti."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind vahel \"langevaks t√§heks\"."},{"text":"‚ñ´ Mul l√§heb v√§ga kuumaks, kui sisenen Maa atmosf√§√§ri."}],"options":[{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Laskmist√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu, sest valgus ei suuda minu eest p√µgeneda"},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse!"},{"text":"Mind v√µib moodustada, kui sureb suur t√§ht."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}